香港蝴蝶效應「打噴嚏」對美國也有影響

陳茂波指本港為美元結算中心「打噴嚏」對美國也有影響
【Now新聞台】財政司司長陳茂波表示，毋須過份憂慮美國會因為港區國安法禁止香港銀行以美元結算。他指美國在港有不少利益，任何改動都會影響美國企業利益。陳茂波又說這段時間未見資金流出，反而流進本港。

#每日一篇

蝴蝶效應（英語：Butterfly effect）是指在一個動態系統中，初始條件的微小變化，將能帶動整個系統長期且巨大的連鎖反應，是一種混沌的現象。「蝴蝶效應」在混沌學中也常出現。

1963年，羅倫茲發表論文「決定性的非週期流」（Deterministic Nonperiodic Flow），分析了這個效應。這篇論文後來被廣泛引用。[1][2]他也在另一篇期刊文章寫道，「一個氣象學家提及，如果這個理論被證明正確，一隻海鷗扇動翅膀足以永遠改變天氣變化。」[3]在以後的演講和論文中他用了更加有詩意的蝴蝶。對於這個效應最常見的闡述是「一隻蝴蝶在巴西輕拍翅膀，可以導致一個月後德克薩斯州的一場龍捲風。」

論一篤精如果影響宿主

支那打個冷震美帝即跪啦，成日都驚又唔敢反擊
支那狗愈來愈廢

對於這個效應最常見的闡述是「一頂綠帽，可以導致一次世界大戰。」

會變回力鏢一個大海嘯cum返黎香港然後黑警會死全家高可晴之後去日本下海拍AV然後14億人就係咁走資去日本揾可晴開單最後可晴返左香港想借犯法去監獄避世都冇用因為犯法就係犯法，除非你係高可晴

我只係知道中国打乞嗤，打到全世界都中哂肺炎

如果這一秒鐘你跟我講從未愛我

最強精子

其實佢又冇講錯....
早幾個月封漏香港關令武漢肺炎曼蔓延出去就知啦

陳同佳殺條女都影響到美國

他指香港是全球第三大美元外匯中心，不少跨國企業均利用香港資金自由進出、聯繫匯率之穩定性進行交貿，稱若香港市場有任何波動，亦將影響環球金融市場，包括美國，及影響持有美元資產投資者的信心 :「金融市場互相聯繫，美國嘅金融機構、投資基金喺呢度有咁嘅利益，如果我哋呢度（香港）打個乞嗤，對佢哋都會有影響」...

原來打噴嚏係解武漢肺炎

Trump蝴蝶效應，係twitter 打一句「china」對中共存亡也有影響